[
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro da computação acabou?",
  "answer": "Porque ela descobriu que ele fazia programas."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro de telecomunicações acabou?",
  "answer": "Porque ela não ligava mais para ele."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é o contrário de memória volátil?",
  "answer": "Memória vem cá sobrinho."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que uma impressora falou para a outra?",
  "answer": "Essa folha no chão é sua ou é impressão minha?"
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que é um terapeuta?",
  "answer": "1.024 gigapeutas."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que um programador baiano falou para o outro?",
  "answer": "Ó, meu array!"
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Para qual santo você reza quando esquece a senha?",
  "answer": "São Login."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é a banda favorita dos nerds?",
  "answer": "Banda larga."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual a diferença entre hardware e software?",
  "answer": "O software você xinga, e o hardware você chuta."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que o C++ falou para o C?",
  "answer": "Você não tem classe."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o livro do nerd pula da página 403 para a 405?",
  "answer": "Porque a 404 não foi encontrada. E se o nerd for um bom moço, ele não lê a 403, porque é proibida."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que o programador SQL faz quando acorda atrasado?",
  "answer": "Select *from roupa suja where date > uma semana."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é a especialidade de um técnico em informática evangélico?",
  "answer": "Converter arquivos."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o sapo entrou no computador?",
  "answer": "Para procurar a RAM."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que um nerd responde quando lhe perguntam o que o deixa com tesão?",
  "answer": "o CAPS LOCK!"
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que o programador foi fazer no Programa do Mousezinho?",
  "answer": "Teste de DNS."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual o nome de um dos primeiros protocolos de transferência de dados?",
  "answer": "DPL\/DPC (disquete pra lá\/disquete pra cá)."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que aconteceu com o pintinho binário que não tinha 1?",
  "answer": "Foi compilar e explodiu!"
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como se chama a webcam quando fica muito velha?",
  "answer": "Hebecam."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como se chama a linguagem de programação no universo de Star Wars?",
  "answer": "JabbaScript."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que ninguém pisca quando Steve Jobs tira foto?",
  "answer": "Porque ele não usa Flash."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que Bill Gates só come lanche no Bob’s?",
  "answer": "orque ele tem medo de Big Mac."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como um webdesigner fecha a casa?",
  "answer": "<\/home>."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como um webdesigner macumbeiro fecha o corpo?",
  "answer": "<\/body>."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é a diferença entre um traficante e um microprocessador?",
  "answer": "O traficante não decodifica, ele só busca e executa."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é a linguagem de programação usada no laptop da Xuxa?",
  "answer": "Ruby, porque a Xuxa adora os do ends."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é a principal diferença entre o Batman e o Bill Gates?",
  "answer": "É que o Batman consegue derrotar o Pinguim."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como o Latino cantaria se fosse nerd?",
  "answer": "Hoje a party é no meu IP, pode aparecer, tem um slot pra você."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como fazer o Excel dançar o moonwalk?",
  "answer": "Usando a macro Jackson."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o Linux usa o pinguim como mascote?",
  "answer": "Porque não congela."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é o arquivo que não pode chegar perto de crianças?",
  "answer": "Pdf.file."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é o uísque favorito dos nerds?",
  "answer": "<label style=”color:#FF0000”> Keep Walking <\/label>."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que é laptopspirose?",
  "answer": "É uma doença transmitida pela urina do mouse."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Por que o bit se perdeu na floresta?",
  "answer": "Porque não levou o bitmap."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que é smartphone?",
  "answer": "É um telefone mais esperto que você."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é o DJ mais conhecido nas festas nerds?",
  "answer": "O DJ Query."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O que é um JPG?",
  "answer": "Um GIF desanimado."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Quantos programadores são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Nenhum. É um problema de hardware."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Qual é o filme favorito de Steve Jobs?",
  "answer": "Kill Bill."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Scarlet entrou em sites suspeitos e perdeu todo o HD. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "E o vírus levou."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Uma mulher encomenda um computador novo, que chega com uma versão demo. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O PC de Rosemary."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "O sujeito testa a última versão do DOS e sua casa fica alagada. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O último DOS mói canos."
 },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "int x = 10; int y = 10; int z = x+y; printf(“%d”,z); Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O código dá 20."
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "O que significa a sigla CPU?",
  "answer": "Central Processing Unit ou Unidade de Central de Processamento"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Qual componente é chamado de Memória Principal?",
  "answer": "A memória RAM"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Quais são a memórias voláteis em um computador?",
  "answer": "A RAM e a cache"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "HD, CD, DVD e SSD são exemplos de memórias…",
  "answer": "não volátil ou persistente"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Teclado, Scanner, Webcam e Microfone são exemplos de dispositivos de …",
  "answer": "entrada."
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Monitor, impressora e caixas de som são exemplos de dispositivos de …",
  "answer": "saída."
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Memória muito rápida que armazena copias de partes da memória principal?",
  "answer": "Memória cache"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Peça responsável pelo resfriamento do CPU?",
  "answer": "Cooler"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Substância que deve ser usada ao instalar um CPU e trocada depois de alguns anos?",
  "answer": "Pasta térmica"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de fonte de computador antiga, que tinha dois plugs para alimentar a placa mãe?",
  "answer": "Fonte AT"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de fonte de computador, que possui um único plug para alimentar a placa mãe e tem o recurso shutdown?",
  "answer": "Fonte ATX"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de plug usado para conectar HDs e Drives de CD usado em computadores antigos?",
  "answer": "IDE"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de plug usado para conectar HDs e Drives de CD usado em computadores novos?",
  "answer": "Sata"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de plug usado para conectar periféricos diversos como modens internos, placas de rede e placas de captura?",
  "answer": "PCI ou PCI Express"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Tipo de plug usado para conectar placas de vídeo?",
  "answer": "AGP ou PCI Express"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Qual o nome do primeiro computador Eletrônico?",
  "answer": "ENIAC"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Componente eletrônico usado em portas lógicas anteriormente ao transistor?",
  "answer": "Válvula termiônica"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Componente eletrônico usado em portas lógicas?",
  "answer": "Transistor"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Componente eletrônico usado em portas lógicas anteriormente à válvula?",
  "answer": "Relé"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Primeiro computador pessoal lançado no mercado?",
  "answer": "Apple I"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Primeiro sistema operacional com ambiente gráfico?",
  "answer": "Macintosh"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Sistema operacional percursos de vários outros, como o Macintosh e Linux?",
  "answer": "Unix"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "O que uma porta NOT faz?",
  "answer": "Inverte um sinal de 0 para 1 e vice versa"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Dois sinais, 1 e 1, chegam a uma porta AND, qual a saída?",
  "answer": "1 também"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Dois sinais, 1 e 0, chegam a uma porta AND, qual a saída?",
  "answer": "0, vale a negação"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Dois sinais, 1 e 1, chegam a uma porta OR, qual a saída?",
  "answer": "1 também"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Dois sinais, 1 e 0, chegam a uma porta AND, qual a saída?",
  "answer": "1, vale a afirmação"
 },
 {
  "category": "Sérias",
  "question": "Dois sinais, 0 e 0, chegam a uma porta AND, qual a saída?",
  "answer": "0 também"
 },
    {
    "category": "Sérias",
    "question": "Função do sistema de arquivos relativo ao tamanho dos arquivos",
    "answer": "Definir o tamanho minimo de alocação de dados (Cluster)."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Qual a função de uma partição estendida?",
    "answer": "Permitir a criação de partições logicas, alem do limite de partições primárias."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "O que é MBR (Master Boot Record)?",
    "answer": "É primeira trilha do HD, contém a tabela de partições."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Um HD com MBR pode ter quantas partições primarias?",
    "answer": "até 4."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistemas de arquivos suportados nativamente pelo Windows 10",
    "answer": "Fat, NTFS ou exFat"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Vantagem de segurança por se tert multiplas partições?",
    "answer": "Separar os arquivos de dados sensíveis dos softwares, mantendo a salvo de crashs no sistema."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Para utilizar um sistema operacional instalado em uma unidade externa (um pendrive por exemplo) é necessário:",
    "answer": "Configurar a sequencia de boot no SETUP (BIOS ou UEFI)."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Por que o livro do nerd pula da página 403 para a 405?",
    "answer": "Porque a 404 não foi encontrada. E se o nerd for um bom moço, ele não lê a 403, porque é proibida."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Qual tipo de partição usado pelos sistemas Unix como memoria virtual (aumento de memoria RAM)?",
    "answer": "SWAP"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Extensão de arquivo utilizado pra nexecutar scripts direto no windows?",
    "answer": ".bat"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Comando de script para desligamento da maquina?",
    "answer": "shutdown"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Dois exemplos de memórias volateis do computador",
    "answer": "RAM e Cache"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "HD, CD, DVD, SSD são exemplos de qual tipo de memória?",
    "answer": "Persistente ou não-volatil"
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Memória muito rapida usada para acelerar dados mais usados da RAM?",
    "answer": "Memoria Cache."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Parte do Sistema Operacional que se comunica diretamente com o Hardware?",
    "answer": "Kernel."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Parte do Sistema Operacional que fdaz a interface entre o kernel e o usuário?",
    "answer": "Shell."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistema operacional de interface gráfica multitarefa desenvolvido pela Microsoft?",
    "answer": "Windows."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistema operacional sem interface gráfica desenvolvido pela Microsoft?",
    "answer": "DOS."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistema operacional open source e gratuito, disponibilizado sob a Licença Pública Geral (GPL) GNU?",
    "answer": "Linux."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistema operacional que servil como base para varios outros sistemas, tais como linux e macintosh?",
    "answer": "Unix."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "O que é um CPU?",
    "answer": "Central Processing Unit, ou seja, Unidade de Central de Processamento. É o chipo do computador responsavel pelo processamento dos dados."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Plug usado em monitores que transmite sinal analógico?",
    "answer": "VGA."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Diferença basica entre porta paralelas e seriais?",
    "answer": "As paralelas se comunicam byte a byte enquanto as seriais bit a bit."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "É uma vantagem das placas ATX em relação as placas AT vista pelo usuário?",
    "answer": "Possibilidade de desligamento via software."
   },
   {
    "category": "Sérias",
    "question": "Sistema operacional que servil como base para varios outros sistemas, tais como linux e macintosh?",
    "answer": "Unix."
   },
 {
  "category": "Piadas",
  "question": "Como resolver o problema de um sapo descabelado?",
  "answer": "Dando um pente de RAM."
 }
]
